\section{Combinação}

  \begin{quote}
    Seja $A$ um conjunto com $n$ elementos.
    De quantas maneiras podemos escolher $B \subset A$
    tal que $\abs{B} = p$?
  \end{quote}

  Denote por $C_A^p$ a família
  \begin{equation*}
    C_A^p
    =
    \setsuchthat{B \in \parts{A}}{\abs{B} = p}
  \end{equation*}
  dos subconjuntos de $A$ com $p$ elementos.
  Considere a função
  \begin{equation*}
    \functionarray{f}{A_A^p}{C_A^p}{(a_1, \dotsc, a_p)}{\set{a_1, \dotsc, a_p}}.
  \end{equation*}
  É evidente que,
  para $B = \set{a_1, \dotsc, a_p}$,
  \begin{equation*}
    f^{-1}(B)
    =
    P_B.
  \end{equation*}
  Portanto,
  \begin{equation*}
    \frac{n!}{(n-p)!}
    =
    \abs{A_A^p}
    =
    \abs{P_B}
    \abs{C_B^p}
    =
    p!
    \abs{C_B^p}.
  \end{equation*}
  Portanto,
  \begin{equation*}
    \abs{C_B^p}
    =
    \frac{n!}{p!(n-p)!}.
  \end{equation*}

  \begin{obs}
    Também denotamos $C_{\nelements{n}}^p$ por $C_n^p$.
  \end{obs}

  \begin{definition}
    Seja $A$ um conjunto e
    $p_1, \dotsc, p_m \in \naturals$ tais que
    $p_1 + \dotsb + p_m = \abs{A}$.
    Denote por $C_A^{p_1, \dotsc, p_m}$ a família de todas as partições
    $(A_1, \dotsc, A_m)$ de $A$ tais que
    $\abs{A_j} = p_j$.
  \end{definition}
